有分析指 廣告收入急跌 TVB發盈警 料去年虧損逾兩億

受廣告業務急速下跌拖累，電視廣播（511）發盈警，料去年12月底止年度虧蝕，將較2018年的1.99億元虧蝕擴大。

電視廣播公告指，去年6月開始出現社會動盪，香港經濟及經營環境陷入逆境，加上全球市場存在不肯定因素，導致集團的廣告收入出現急速下跌，由於廣播分部開支大致上固定，有關收入下跌將對廣播分部業績造成顯著負面影響。

2018年年度，電視廣播錄1.99億虧蝕，公司料2019年虧蝕將超過2018年。電視廣播稱，該1.99億虧蝕，已扣除有關星美債券之減值支出／虧損5億元。公司認為可收回餘下星美債券賬面值港幣3.3億元之可能性不大，同時武漢肺炎導致中國戲院暫停營運，對收回於星美債券的投資造成非常重大不利影響，因此董事局認為，可換股債券之公平價值將減至極低水平，並將於2019年年度錄得公平價值虧損。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1700809/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%BB%A3%E5%91%8A%E6%94%B6%E5%85%A5%E6%80%A5%E8%B7%8C-TVB%E7%99%BC%E7%9B%88%E8%AD%A6%E6%96%99%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E8%99%A7%E6%90%8D%E9%80%BE%E5%85%A9%E5%84%84